李宇軒寫「親筆信」予妹妹 警告妹妹「咪繼續搞，好收手喇」妹妹質疑內容明顯違背哥哥意願

涉嫌潛逃台灣途中被捕的12港人被扣押深圳已92日，家屬近日陸續收到各港人的「親筆信」，其中在港被控違反《國安法》的李宇軒也向家人發信，提及自己已「反省」、「睇清咗形勢，再搞落去係冇前途」，要求其妹妹「咪繼續搞」。由李宇軒妹妹開設的Facebook專頁質疑信中內容明顯違背李本人的意願。

由李宇軒妹妹開設的Facebook專頁「Andy is missing」，今日發文公開李宇軒親筆信( )，信中李宇軒講述在看守所的情況，「呢度都有三餐食，有熱水沖涼」，又稱會與律師會見作諮詢，「而家都理解中國內地呢邊嘅法律程序」。

李宇軒又在信中警告妹妹「咪繼續搞，好收手喇」，又自言已看清形勢，有所反省，自稱是「人辦」，希望妹妹「唔好搞到好似哥哥咁」。

真係好真呀

好撚白痴，想呃邊個

妹妹如果擔心離開香港

笑撚死人
大家明啦
呃到邊個姐
Over 左喇

似恐嚇信多啲
中共內容 李宇軒代筆

全世界都知支那係仆街
不過奶開共果班唔會理咁多
總之跟住支共就得

支那真係當人戇鳩

送中人質....

我夠收到自稱王歧山親筆信,話彭麗媛為佢結紮,你哋信唔信?

你睇下林榮基就知喇
既然冇事 仲唔拿拿聲放人返香港
多尻魚

同南營洞一樣

封封都話有錢可以買日用品
造假唔係想有人信用，咁搞嚟做乜

陶傑: 洗腦最高境界

「國民教育」洗不洗腦？如果有明智的家長把關、教師知道自己在做什麼，就洗不了腦。

真正的洗腦，無法抗拒，而且要在一個獨裁封閉的社會才會成功。

現代最厲害的洗腦個案，是在韓戰時期，一百個美軍，做了中國志願軍的俘虜。在戰俘營，中國派了一批教師，向美國戰俘上課：美國的資本主義是罪惡的，蘇聯和中國的共產制度是優良的，你們是侵略者，你們應該反省。

美國士兵一笑置之，整天嘻嘻哈哈，思想沒有動搖。

日子一天一天過去。中方沒有虐待美俘，他們不信中國宣傳，也沒有扣他們的糧。只是有一樣：美國士兵都給家裏寫信，寫聖誕卡，每一封都石沉大海，一百個戰俘，定期寫家書回國，一封也沒回音，大家都不知道家裏收到了沒有。人人都知道信寄出，中方一定檢查，都不知出了什麼事。

詢問中國的戰俘管理者，對方一張撲克臉，只說不知道。
信一封封寄出。後來，其中一個戰俘，告訴家人：最近上宣傳課，美國的資本主義制度不好，而且，我們被告知，我們美軍才是侵略者。

奇蹟出現了，這封信，有了回音。他收到父母的回信，他喜出望外，在監獄裏向難友歡呼。其他戰俘圍過來問：為什麼你有回信呢？他想想，恍然大悟：對了，我上次的信裏滙報了幾句上課的經歷。

這下子每個美兵明白了：原來在信中講點中國人的政治宣傳課，是會收到回信的。於是人人爭相在信裏自我反省：美帝國主義是壞蛋、蘇聯和中國是正義的、我們是侵略者……寫得越長，回信越快。就這樣，戰俘每一封回信，都成為檢討書，他們的家人，收到信，在家人中間傳閱，也漸受影響，打韓戰，我們是錯的，他們是對的。

這就是真正高明的洗腦。香港處境今天不至於這樣壞，除非，香港人把自己當做俘虜。

Pushhhhhh

哦

大陸好興呢招幾時上電視認罪

推

唔信

咩人會講我好鍾意你哋

作大咗支那啲公安點做嘢
不如話已經受習思想感照希望加入共產黨

係囉勁騎呢

一家人講咩我中意你哋

呢樣我信

係咪sos緊 點會咁講
一係迫到

支那啲人係真係咁蠢定點

又係中共所為

跟住又係瘋狂眨眼

有咩好得過一個戰犯/罪犯「親自書寫」嘅悔過書
呢堆信如果真係親筆書寫
我淨係想知寫嘅人而家咩狀態

支共係咪當全世界弱智

邊個信

Standard procedures

我覺得兇多吉少

邊個寫都得啦
再夾住隻手畫押認罪書
得左

正常人打字先會打埋口字，手寫點會有
九成係啲公安用電腦打完印出黎叫佢跟住打

想R500蚊生活幣 屌你一係屈幾十萬保釋都冇咁肉酸啦

逼住寫，唔寫就打

中共

係時候係美國搵啲共匪黎祭旗

好快會電視認罪

當人on9

用詞根本就係支那人先寫得出 睇嚟真係死得

kui yung lei d fong faat da ngo jau shuen hai kui la diu.

封封啲內容都一式一樣

正常香港人唔會話有熱水沖涼，因為對香港人嚟講沖凉就係用熱水，只有凍水沖涼先叫凍水沖涼。

假到仆街

每行字數差唔多，又公整，肯撚到係抄template

「要我收聲，我更大聲」
收咗聲無noise無關注就實死

做多左喇，你以為香港人傻嫁咩

擺明就係當佢人質

今次唔拍片既

仲以為有人會信

人地唔想個妹出事 比連登仔屈造假最好就拉埋個妹

又係無俾人蝦無俾人打又有醫生
仲可以咁叻自己請到律師
仲恐嚇埋呀妹
乜同屋企人講會話好鐘意㗎咩，零分重作啦

擺明車馬恐嚇信嚟
屌你老母共狗死全家

樓主pin this 有人覺得啲內容係真心
奇觀

總之就係唔洗信
全部當反話咁睇就ok

樣板文，信既都傻

咪係
奇撚怪怪

係人都知共匪手法

屈打成招係我國傳統

就算係假都唔好係咁推啦想佢個妹死咩

做乜撚野
乜真係有人會覺得封信原來係出自佢本人
係人都知係假架啦

都企咗出嚟，咁應該愈多人留意愈安全？

#bringthemback
#savehk12youths

假到仆街大陸狗逼人寫維穩信真係好嘔心

電視認罪都唔扮，得封「親筆信」
喺入面都唔知生死

可能見到個句好撚鍾意香港
班蚑人以為香港人係咁講野

有冇retweet
等啲左膠知道支那係點搞人質

邊有人信d 維穩信係真心寫

十幾廿年都係呢招
邊個會信

咁多封信都有一個共通點
製造一個我好平安無事既假象 想我地低調處理

Push

反省

乜撚嘢帳上有500蚊
屌你老母支那狗露餡啦

仲有, 香港人有幾多人寫白話真係咁多隻字會跟足加口字邊?
寫喎, 唔係打字喎
喺 嘅 哋 嗰 啲 嚟 咗
仲有個瞓字
成封信咁多個呢啲字越係小心跟足廣東話正字寫就越代表有問題啦
一對比平時手足嗰啲真信幾撚大分別
除非佢平時wtsapp同人打字都係正字特警啦

信中用既廣東話唔係香港常用既文法同用字

pushhh

樣本信

大陸Tone黎

信都on9

有信咁就得

push

冇人會信

唔好當我哋係白痴先得架

Agger
D 大陸人唔好成日以為自己識香港話得唔得，你地文盲黎架咋

現實一定係同信相反哂 俾人打到就死咁寫

不如又屈佢叫雞啦，叫雞大國屌你老母

其實都笑撚死

香港人讀書中文科用書面語寫信架
點會用全口語
討論區留言咩

弱智嘅咪會信囉.....

封信令人諗起我不能忘記你
異曲同工

on99

Follow 埋12港人關注組

追蹤埋基爾巴，日日都開post關注12港人

@TwitterHelpBot

大家都明白
係
明哲保身

最緊要人在

李旺陽單案咁
上電視認完罪+讚好中國
再係監獄被自殺

講啲嘢同放負五毛一撚樣
屌佢老母謊死人唔知係支那order咁

值得參考

+1

Agger

吹撚到有熱水
唔會有
散步都唔會有
只有原地踏步當運動

利申有識既人入過去受

假到咁 搵邊個信

乜撚野我鍾意你地 點會咁講

啲字咁鳩大陸，起碼搵黑警睇吓嘛，雖然都唔撚識字屌你老母

推推先

中共誠信破產 12位現在講咩做咩我都唔會相信 離開香港嗰一刻先係佢哋嘅意願

真係會寫到咁口語咩
俾 喺 定係語音轉字再手抄

我很好 這裏甚麼都很好 我反省了 我做錯了 父母保重

屌 中共真係變態佬嚟

反正都係吹不如話有閪屌啦

呃自己掛

pish

點解話係假？之前話啲大陸監犯會比人虐待，佢唔想再比人打而真心叫阿妹唔好搞事都唔出奇

知錯能改
希望香港年輕人要珍重，潔身自愛

佢最後個句都 我鍾意你哋 都夠假啦

cctoy不嬲最鍾意乜都屈同睇人仆街㗎啦

恐嚇信

當年
李卓淫都寫過道歉信

寫保重會似少少

係入面suppose 外面做咩都唔知架啦
擺明就跟sample 寫信

我寫信嘅話一定唔會用口語

又逼人寫悔過書

香港人寫信幾時開始用口語

係信都提自己個妹 應該係佢本人
同埋佢都衰左 叫佢收手亦唔出奇
好多被捕手足都叫過唔好搞 疊埋心水叫你地移民
係連登咁奇怪 叫人去送死

至於帳上500$就好奇怪 個個都係咁寫

可能打到好傷

其實党有無第二招，都用到悶

咪係 香港人用嘅書面語唔同大陸

喂公安mon post教精你

下次叫李宇軒寫信開頭加句「是咁的」
可信度會高番少少架

佢越話收手 即係越要繼續
更加要搵多啲外國關注同幫手

屌你老母 中共次次都係呢招

陽光司法

我鍾意你哋
條女咩

繼續做！

我係個妹就出嚟講：「我一向支持中國！愛國愛港！」等佢哋精神錯亂

屌

講左八十幾日要交日，點都要交啲功課嘅

好多時候啲大戲都係做比班支蟲睇

走佬仲慘過唔走

搞呢d小動作真係不堪入目
又唔會阻止到人反抗 又突顯自己既on9

頭兩句藍絲口吻，又係被迫抄範文

假撚到 係咁好嘅話 點解家屬見個面 請個律師都唔比？

支那啲造假低智到只有支那人信

點解每封信都強調有醫生同500蚊

鐘意。。

殘種支那人

其實佢係入面點知阿妹屋企人做緊咩

好簡單

係中國監獄入面點睇到香港佢阿妹做咩
咁即係中國大陸人同佢講叫佢叫佢地收手啦

即係一定要繼續搞發大嚟搞有咁大搞咁大

支那共產黨一向嘅低能技倆

香港人點會寫「中國內地」，最多咪寫「大陸」

呃邊個

我打算寫親筆信，叫雜種好收手，支那共產再咁落去都係死路一條!!

tui

傻仔先信 佢地12個都知錯
返香港啦

仲要本身係社運友，更加唔會咁寫

邊有講錯

點樣可以攪鳩支共契女慢慢周，呢家我地警告共產黨，12個人有咩不測，你個契女慢慢周都唔會好過

正常香港人根本唔寫口語係信

共產黨又扮香港人寫

人質黎

中共每次都係要人表現到好感恩 黨好好 自我反省

支那你on9?

好撚真呀有冇第二句呀屌你

有無人知支那狗係咪講開帳上有幾錢

人質外交

要信既自然會有人信
講比D會信既人聽ONLY

呃自己姐，共匪最撚要面架啦

一於搞大佢。

奶共個D冚家剷=支助恐怖活動

大家明知係戲，好好演落去俾大帝睇下早d放人唔得既，係要公開質疑幫倒忙

個行距間距可以咁平均，你個肺，香港人都唔L識用咁多口字部既字，假到核爆

成篇野都奇奇怪怪
口語得黎好大陸
唔識點形容
其中一樣個啊字我覺得好少香港人會用
通常用呀字

小心身體喇

喇你老味

好多個“都”邊有香港人咁講嘢

正常有文化嘅人 書信都會寫正字
係你哋5p仔女鍾意吾系甘牙

其實最odd係一個本土派 反共中堅
叫人唔好搞、無前途、認清形勢、已反省

成班濕鳩喺度討論字眼問題
- 口語要學5p仔無口字
- 同屋企人唔會講鍾意
佢寫完呢封
唔知幾時再畀寫下一封啦
講好L鍾意屋企人都唔畀

pin隻波台狗做乜撚嘢？
呢啲熱狗無立場
人反佢就撐
我哋唔信佢就話真

呢封信係真，我老母都變鬼佬

中共式恐嚇

最撚明顯係最後嗰句「我鍾意你地」
正常香港人同屋企人講都係會話「我愛你地」
邊撚到人會講「我鍾意你地」

又係呢招 仲邊有人信

支那真係覺得我哋會信？

第一段已經講到好白
果到有人識廣東話 講乜鳩都會有人翻譯

無人會信囉屌你老母支那

可以用炭治郞斬下一鬼時果句

「on9，我屋企人撚會講咁仆街嘢」

連登仔最鍾意推人去死

人血連仔

true

中共要加啲戲

Pushhhh

做多咗喇霞姨
年青人一係就全書面語
一係就白話唔加逗號